薩爾瓦多40億美金標案台灣已讀不回 中國趁勢切入

薩爾瓦多多次要求台灣參與40億美金的聯合港標案，碰了軟釘子，因而轉向中國大陸，成為斷交的最後一根稻草。知情人士指出，中國要去薩爾瓦多太容易了，合理的懷疑中國與他們就聯合港標案做了一些承諾，因此成了中國的切入點。

知情人士表示，薩國執政的馬蒂黨本身意識形態就是左派，馬蒂黨與中國共產黨之間每年都有交流，而共產黨之間的交流，「會有什麼作為，我們的了解很有限」。

知情人士說，薩爾瓦多有一個40億美金的聯合港開發案，一個是230億美金的自由經濟區的開發案，聯合港正在招標當中，經濟特區還在走法律程序，而薩國一直都希望台灣能將聯合港標案標下來，但台灣派出考察團評估，並不適合開發，相關國家也做過類似考察認為開發性有限，因此僅回應可以「部分參與」。

知情人士指出，台灣六月掌握到一些可能生變的訊息，七月外交部長吳釗燮去了一趟薩爾瓦多，也見了薩國的外長，當時就是把這幾年來雙邊合作的計畫一一提出表達檢討，一切「行禮如儀」。但由於拉丁美洲人的個性是比較直接，如果有想要的東西就會直接提出來，因此薩國外長的「行禮如儀」反而讓台灣有點擔心，吳釗燮也認為要特別注意。

(中時 )

留名等睇中國又開空頭支票

圖表輔助

2001-2011年中國、日本對南亞承諾投資數目
紅為中國，藍為日本
左邊係聲稱數目，右邊係實際數目
日本言出必行，中國

騙徒嘅手法層出不窮

我十分支持為左錢同台灣斷交既國家食窮支那

落咗格啫

菲律賓幾百億都走數啦